消防主任級人員致 行政長官 林鄭月娥女士的公開信

致 行政長官 林鄭月娥女士的公開信

我們是消防處三十多名不同職級的主任級人員，希望以此公開信回應張司長在七月二十六日所作出的講話。

由六月九日開始至今近兩個月其間，我們與各級警務人員在各個大型群眾活動現場並肩而行提供緊急救援服務，期間親眼目睹執行警務工作的前線在處理衝突時所承受不足為外人道的巨大壓力。

事實上，作為在前線服務香港社會的紀律部隊一員，我們無時無刻都提醒自己恪守紀律，服務市民，並支持警察謹守紀律，使用合法武力及專業執法。

張建宗司長於七月二十六日記者會中，提到願意代警方為處理元朗暴徒無差別攻擊市民事件中與市民期望的落差致歉。於社會紛爭不斷的情況下，張司長願意為緩和社會紛爭踏出一步，嘗試舒緩警隊與市民之間對立狀況，我們對此深感讚賞及肯定。

然而，我們認為過去兩個多月的各種不同衝突反映市民對政府以致香港警隊的極度不信任，而該不信任亦令充分遵守各項警例及盡忠職守的警務人員蒙受不公的指控。鑒於警察員佐級協會對 張司長的回應亦指出未經調查不應妄下判斷，因此我們懇請 特首儘快成立獨立調查委員會檢討警方於各個群眾活動的部署、策略以致執行是否存在不足，以還各方一個公道，並重拾警隊形象以及政府的管治威信，令前線紀律部隊甚至公務員不再成為衝突間的磨心。

就問題修定逃犯條例方面，既然政府官員已多次聲明不會重推上述條例，我們懇請 閣下考慮正式宣告徹回修訂，並盡一切努力回應民間訴求，以為社會重新出發立下穩固的基礎。

作為消防處人員，我們將會繼續不問立場，於能力範圍內致力依法為市民提供專業的緊急救援服務。

此致

行政長官 林鄭月娥女士

多謝消防

個頭盔

獨立週查係基本

[香城online]傳令兵的技巧和心得

推啊
支持！

作為消防處人員，我們將會繼續不問立場，於能力範圍內致力依法為市民提供專業的緊急救援服務。

呢句

喊咗
我要做消防

邊有計，職業操守，克警都要救㗎

見到個頭盔真係喊左，喊撚埋右

對答得體 有禮大方

5大訴求！

推

消防

消防救護先係真正既紀律部隊 真正係為市民服務

柒婆對肥宗心有芥蒂
見消防讚肥宗
一陣又小撚氣

每個行業都有好人壞人
得警察係冇個好

對比差佬個黑色盔

多謝你地

最基本